<resources>
    <string name="app_name">Goodness Groceries</string>

    <string name="menu_home">Accueil</string>
    <string name="menu_scan">Scanner</string>
    <string name="menu_profile">Profile</string>
    <string name="menu_help">Aide</string>

    <string name="help_page_button_1">Définitions des indicateurs</string>
    <string name="help_page_button_2">Page d\'acceuil Goodness Groceries</string>
    <string name="help_page_button_3">Aide</string>
    <string name="help_page_button_4">Nous contacter</string>
    <string name="help_page_button_5">Définitions des categories de produits</string>
    <string name="help_page_button_6">Glossaire des symboles</string>


    <string name="ok">OK</string>
    <string name="next">Suivant</string>
    <string name="refresh">Refresh</string>
    

    <string name="loading">Loading..</string>
    <string name="nodata">Pas de données !</string>



    <string name="type">Type</string>
    <string name="category">Categorie</string>
    <string name="provider">Entreprise</string>



    <string name="accountconsideration_title">Nous validons votre inscription</string>
    <string name="accountconsideration_text1">Vous recevrez une notification lorsque nous aurons validé votre formulaire de consentement.</string>
    <string name="accountconsideration_text2">Si vous avez manqué une étape d’inscription, veuillez cliquer sur le bouton ci-dessous.</string>
    <string name="accountconsideration_button">Retourner à la page précédente</string>

    <string name="observationphase_title">Phase d\'observation</string>
    <string name="observationphase_text1">Nous analysons actuellement vos habitudes d\'achat depuis le </string>
    <string name="observationphase_text2">Cette phase est inportante pour savoir si vos habitudes vont changer grâce à l\'application.</string>
    <string name="observationphase_text3">Vous pourrez utiliser l\'application dans</string>
    <string name="observationphase_text4">jours.</string>

    <string name="moreinfo">Plus d\'info…</string>

    <!--    Product data-->
    <string name="NOT_APPLICABLE">Non applicable</string>
    <string name="NO_EVIDENCE">Pas de données</string>


    <!--    Product and indicator categories-->
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_IMPORTED_CONVENTIONAL">Conventionel importé</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_IMPORTED_CONVENTIONAL_DESC">Les « produits importés » ont été entièrement produits ou transformés en dehors du Luxembourg. Ils voyagent par voie aérienne, maritime ou terrestre vers les marchés de gros et de détail luxembourgeois. La distance parcourue est appelée « kilomètres-assiette ». Les « produits conventionnels » sont produits, distribués et commercialisés selon des critères autres que ceux de la certification biologique. Ils sont conformes aux normes générales, établies par l\'UE et la législation du pays producteur et peuvent avoir des critères supplémentaires, définis dans des programmes et des labels spécifiques.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_IMPORTED_ORGANIC">Bio importé</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_IMPORTED_ORGANIC_DESC">Les « produits importés » ont été entièrement produits ou transformés en dehors du Luxembourg. Ils voyagent par voie aérienne, maritime ou terrestre vers les marchés de gros et de détail luxembourgeois. La distance parcourue est appelée « kilomètres-assiette ». Les « produits biologiques » sont produits, distribués et commercialisés selon les critères de la certification biologique publique. Ils doivent respecter au moins la législation du pays importateur définissant l\'utilisation des pesticides et des engrais, les normes de bien-être animal, les considérations pour la biodiversité, etc. Certains produits peuvent avoir des critères supplémentaires volontaires définis par des certifications biologiques privées.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_LOCAL_CONVENTIONAL">Conventionel local</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_LOCAL_CONVENTIONAL_DESC">Les « produits locaux » ont été produits ou transformés au Luxembourg. Ils peuvent être fabriqués à partir d\'ingrédients issus de la production nationale, d’ingrédients importés ou d’un mélange des deux. Les « produits conventionnels » sont produits, distribués et commercialisés selon des critères autres que ceux de la certification biologique. Ils sont conformes aux normes générales, définies par la législation européenne et luxembourgeoise et peuvent avoir des critères supplémentaires, définis dans des programmes et des labels spécifiques.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_LOCAL_ORGANIC">Bio local</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_LOCAL_ORGANIC_DESC">Les « produits locaux » ont été produits ou transformés au Luxembourg. Ils peuvent être fabriqués à partir d\'ingrédients issus de la production nationale, d\'ingrédients importés ou d\'un mélange des deux. Les « produits biologiques » sont produits, distribués et commercialisés selon les critères de la certification biologique publique. Ils doivent respecter au moins la législation biologique de l\'UE définissant l\'utilisation des pesticides et des engrais, les normes de bien-être animal, les considérations pour la biodiversité, etc. Certains produits peuvent avoir des critères supplémentaires volontaires, définis par des certifications biologiques privées.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_ANY">Toutes les catégories</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_ANY_DESC">Liste des produits de toutes categories.</string>

    <string name="PRODUCT_CATEGORY_IMPORTED_DESC">Les « produits importés » ont été entièrement produits ou transformés en dehors du Luxembourg. Ils voyagent par voie aérienne, maritime ou terrestre vers les marchés de gros et de détail luxembourgeois. La distance parcourue est appelée « kilomètres-assiette ».</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_CONVENTIONAL_DESC">Les « produits conventionnels » sont produits, distribués et commercialisés selon des critères autres que ceux de la certification biologique. Ils sont conformes aux normes générales, établies par l\'UE et la législation du pays producteur et peuvent avoir des critères supplémentaires, définis dans des programmes et des labels spécifiques.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_ORGANIC_DESC">Les « produits biologiques » sont produits, distribués et commercialisés selon les critères de la certification biologique publique. Ils doivent respecter au moins la législation biologique de l\'UE définissant l\'utilisation des pesticides et des engrais, les normes de bien-être animal, les considérations pour la biodiversité, etc. Certains produits peuvent avoir des critères supplémentaires volontaires, définis par des certifications biologiques privées.</string>
    <string name="PRODUCT_CATEGORY_LOCAL_DESC">Les « produits locaux » ont été produits ou transformés au Luxembourg. Ils peuvent être fabriqués à partir d\'ingrédients issus de la production nationale, d\'ingrédients importés ou d\'un mélange des deux.</string>

    <string name="IND_CAT_ECONOMIC_DESCRIPTION">Toutes les personnes travaillant dans le secteur alimentaire ont une sécurité financière actuelle et future. Les activités de production alimentaire, en générant non seulement des gains financiers mais aussi des gains sociaux, permettent aux sociétés de prospérer dans leur ensemble. Pour y parvenir, une production alimentaire plus locale, circulaire et solidaire est encouragée.</string>
    <string name="IND_CAT_ECONOMIC_NAME">Bien-être économique</string>
    <string name="IND_CAT_ENVIRONMENT_DESCRIPTION">Tout au cours des différentes phases de production, de transformation et de consommation des aliments, des efforts sont faits pour minimiser les impacts négatifs sur l’environnement, voire pour créer des effets secondaires positifs. Cela rend notre système alimentaire plus durable sur le plan écologique.</string>
    <string name="IND_CAT_ENVIRONMENT_NAME">Environnement</string>
    <string name="IND_CAT_GOVERNANCE_DESCRIPTION">La façon dont les entreprises mènent leurs activités, gèrent leurs ressources et leurs actifs, et organisent leurs interactions et processus de décision a le but d’augmenter la durabilité. Toutes les informations sur les produits sont transparentes et facilement accessibles. Les entreprises utilisent des approches participatives et associent les producteurs aux décisions. En fin de compte, les entreprises peuvent être tenues responsables de leurs déclarations.</string>
    <string name="IND_CAT_GOVERNANCE_NAME">Bonne gouvernance</string>
    <string name="IND_CAT_SOCIAL_DESCRIPTION">Chaque être humain est capable de satisfaire ses besoins humains fondamentaux et a le droit et la liberté de poursuivre ses aspirations à une vie meilleure, sans compromettre la capacité des autres et des générations futures à en faire de même.</string>
    <string name="IND_CAT_SOCIAL_NAME">Bien-être social</string>
    <string name="IND_CAT_ANY_NAME">Tous les indicateurs</string>
    <string name="IND_CAT_ANY_DESCRIPTION">Liste les produits de tous les indicateurs</string>

    
    
    <string name="IND_ANIMAL_DESCRIPTION">Le bien-être physique et psychologique des animaux est surveillé afin qu\'ils puissent vivre de manière appropriée à leur espèce et être en bonne santé, confortables, en sécurité, bien nourris et exister sans peur ni souffrance. Cela comprend l\'élevage, le transport, l\'alimentation et l\'abattage.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_NAME">Bien-être animal</string>
    <string name="IND_BIODIV_DESCRIPTION">Les plantes, les animaux et les micro-organismes dans la nature doivent exister dans la plus grande diversité possible et avoir une large variété génétique au sein des différentes espèces pour garantir la vie à long terme. Dans la production alimentaire, la conservation et l\'amélioration des écosystèmes sont une priorité. Les variétés et races anciennes sont réintroduites et la domination d\'un nombre limité de variétés est évitée. La biodiversité du paysage naturel est conservée autant que possible.</string>
    <string name="IND_BIODIV_NAME">Biodiversité</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_DIVERSITYOFPRODUCTION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Le café est cultivé dans des systèmes agroforestiers avec d\'autres cultures de rente (comme la banane) et des cultures d\'autosuffisance (comme le manioc).</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_DIVERSITYOFPRODUCTION_NAME">Diversité de la production</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_LANDCONSERVATIONANDREHABILITATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Il n’y a pas de production dans des zones protégées.</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_LANDCONSERVATIONANDREHABILITATION_NAME">Conservation de paysages et d\'espèces</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_SAVINGOFSEEDSANDBREEDS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">La production de différentes variétés est mandataires, y inclus au moins une variété ancienne.</string>
    <string name="IND_BIODIV_SUBIND_SAVINGOFSEEDSANDBREEDS_NAME">Préservation de semences et de races</string>
    <string name="IND_DECENT_DESCRIPTION">Les personnes qui gagnent leur vie en produisant de la nourriture sont habilitées à établir des niveaux de vie sûrs, décents et résilients en augmentant leurs atouts, leurs capacités et leurs activités. Idéalement, la qualité de leur vie et celle de leur famille, tant actuelle que future, peut être améliorée.</string>
    <string name="IND_DECENT_NAME">Conditions de vie décentes</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_CAPACITYDEVELOPMENT_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des formations agricoles, financières et d\'alphabétisation sont offertes aux producteurs.</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_CAPACITYDEVELOPMENT_NAME">Développement des capacités</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_FAIRACCESSTOMEANSOFPRODUCTIONANDTOLAND_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des accords avec les autorités locales garantissent que les producteurs sont propriétaires de leurs terres et du matériel agricole leur est fourni.</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_FAIRACCESSTOMEANSOFPRODUCTIONANDTOLAND_NAME">Accès équitable aux moyens de production et à la terre</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_QUALITYOFLIFE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Un logement propre, sûr et décent est fourni aux producteurs. Les enfants ont accès gratuitement à une éducation de qualité.</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_QUALITYOFLIFE_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards de la certification Fairtrade® sont poursuivis afin d’améliorer les conditions de vie des producteurs.</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_QUALITYOFLIFE_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont suivies pour améliorer les conditions de vie des producteurs.</string>
    <string name="IND_DECENT_SUBIND_QUALITYOFLIFE_NAME">Qualité de vie</string>
    <string name="IND_EQUITY_DESCRIPTION">Toutes les personnes travaillant dans le système alimentaire sont traitées sur un pied d\'égalité et sans discrimination, quels que soient leur sexe, leur origine ethnique, leur âge, leur religion, leurs handicaps potentiels, etc. Toutes les personnes ont des chances égales d\'entrer dans la production alimentaire et ne sont pas exclues pour des raisons discriminatoires.</string>
    <string name="IND_EQUITY_NAME">Egalité sociale</string>
    <string name="IND_EQUITY_SUBIND_GENDEREQUALITY_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des politiques sont en place pour lutter contre la discrimination de genre et promouvoir l\'autonomisation des femmes.</string>
    <string name="IND_EQUITY_SUBIND_GENDEREQUALITY_NAME">Egalité des sexes</string>
    <string name="IND_EQUITY_SUBIND_SUPPORTTOVULNERABLEPEOPLE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des projets spéciaux encouragent l\'inclusion des jeunes agriculteurs et des ménages dirigés par des femmes.</string>
    <string name="IND_EQUITY_SUBIND_SUPPORTTOVULNERABLEPEOPLE_NAME">Prise en charge de personnes vulnérabéles</string>
    <string name="IND_FAIR_DESCRIPTION">Les producteurs sont rémunérés de façon équitable. Ils sont payés à un prix stable, équitablement négocié et basé sur des coûts réels, avec des contrats à long terme leur permettant de planifier leur futur de manière fiable et prospective. Les producteurs ne sont pas contraints – pour quelque raison que ce soit – de vendre leurs produits en-dessous de leur valeur. Cela s\'applique en particulier, mais pas exclusivement, aux petits exploitants des régions marginales ou à ceux soumis à des prix du marché mondial très volatils.</string>
    <string name="IND_FAIR_NAME">Pratiques de commerce équitables</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FAIRPRICINGANDTRANSPARENTCONTRACTS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les standards UTZ™ et Rain Forest Alliance™ sont poursuivis.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FAIRPRICINGANDTRANSPARENTCONTRACTS_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards de la certification Fairtrade® sont poursuivis.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FAIRPRICINGANDTRANSPARENTCONTRACTS_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont poursuivis pour supporter les producteurs à obtenir des salaires équitables.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FAIRPRICINGANDTRANSPARENTCONTRACTS_NAME">Prix équitables et contrats transparents</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FREEDOMOFASSOCIATIONANDRIGHTTOBARGAINING_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des accords internationaux sont appliqués pour la liberté d\'association et le droit de négociation des producteurs.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FREEDOMOFASSOCIATIONANDRIGHTTOBARGAINING_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards de la certification Fairtrade® sont poursuivis.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FREEDOMOFASSOCIATIONANDRIGHTTOBARGAINING_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont poursuivis pour supporter les producteurs dans leur droit à la liberté d\'association.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_FREEDOMOFASSOCIATIONANDRIGHTTOBARGAINING_NAME">Liberté d\'association et droit de négociation</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_INDIGENOUSKNOWLEDGE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les systèmes de production sont basés sur les savoirs indigènes.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_INDIGENOUSKNOWLEDGE_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards de la certification Fairtrade® sont poursuivis.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_INDIGENOUSKNOWLEDGE_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont poursuivis pour protéger le savoir et les droits de propriété des communautés autochtones.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_INDIGENOUSKNOWLEDGE_NAME">Savoir indigène</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_WAGELEVEL_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les producteurs obtiennent le salaire minimum national ou un salaire plus élevé.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_WAGELEVEL_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards de la certification Fairtrade® sont poursuivis.</string>
    <string name="IND_FAIR_SUBIND_WAGELEVEL_NAME">Niveau de salaire</string>
    <string name="IND_FLORA_DESCRIPTION">Les ravageurs et les maladies des plantes sont gérés et contrôlés par des méthodes plus naturelles (amélioration du biote bénéfique, maximisation des insectes bénéfiques, recyclage des nutriments ou minimisation des perturbations du sol). Le bétail est protégé contre les maladies, idéalement sans utilisation excessive d\'antibiotiques et d\'autres médicaments (car ils peuvent provoquer des résistances, contaminer les eaux et diminuer la présence naturelle de micro-organismes).</string>
    <string name="IND_FLORA_NAME">Santé de la flore et de la faune</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_ANIMALDRUGUSE_NAME">Médicaments vétérinaires</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_FURTHEREFFORTS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les eaux usées sont uniquement jetées dans les écosystèmes aquatiques ou les systèmes de drainage après un traitement de réduction des toxines et de l\'acidité.</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_FURTHEREFFORTS_NAME">Autres efforts</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_PESTICIDES_COFFEE_IC_DESCRIPTION">L’utilisation de pesticides est réduite par le recours à la lutte intégrée contre les ravageurs parasites et aux techniques.</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_PESTICIDES_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les parasites et les maladies des plantes sont contrôlés en utilisant des techniques de culture appropriées tandis que les pesticides sont réduits au strict minimum tel qu’autorisé par la réglementation officielle de l\'UE pour l’agriculture biologique.</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_PESTICIDES_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les parasites et les maladies des plantes sont contrôlés en utilisant des techniques de culture communs dans l’agriculture biologique tandis que les pesticides sont réduits au strict minimum tel qu’autorisé par la réglementation de l\'UE pour l’agriculture biologique.</string>
    <string name="IND_FLORA_SUBIND_PESTICIDES_NAME">Pesticides</string>
    <string name="IND_FOOD_DESCRIPTION">L’empreinte carbone du transport d’un produit est mesurée par la distance entre les lieux où les aliments sont produits et transformés, et le lieu où ils sont consommés.</string>
    <string name="IND_FOOD_NAME">Distance de transport</string>
    <string name="IND_LABOUR_DESCRIPTION">Les producteurs d’aliments sont protégés par les normes internationales du travail, garantissant des contrats de travail transparents et juridiquement contraignants, protégeant du travail forcé ou des enfants, et permettant la liberté de réunion et de négociation. Les entreprises du système alimentaire doivent garantir ces droits même dans les pays où les normes internationales sont difficiles à contrôler.</string>
    <string name="IND_LABOUR_NAME">Conditions de travail</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_CHILDLABOUR_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les lois nationales sont suivies pour éviter le travail des enfants.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_CHILDLABOUR_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont suivies pour éviter le travail des enfants.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_CHILDLABOUR_NAME">Travail des enfants</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_EMPLOYMENTRELATIONS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les droits et devoirs des travailleurs sont inscrits dans des contrats de travail.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_EMPLOYMENTRELATIONS_COFFEE_IO_DESCRIPTION">En plus des normes OIT, les standards Fairtrade® sont suivies et les contrats écrits sont la norme.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_EMPLOYMENTRELATIONS_NAME">Relations de travail</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_FORCEDLABOUR_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des politiques uniques à l\'entreprise, contrôlées de manière indépendante, interdisent tout travail forcé.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_FORCEDLABOUR_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont suivies pour éviter tout travail forcé.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_FORCEDLABOUR_NAME">Travail forcé</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_RIGHTSOFNEGOTIATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Ensemble avec les coopératives agricoles, les contrats sont adaptés en fonction des besoins (y inclus indemnisations en cas de catastrophes naturelles).</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_RIGHTSOFNEGOTIATION_COFFEE_IO_DESCRIPTION">Les standards Fairtrade® sont suivies pour garantir le droit des producteurs de négocier les conditions de leur emploi.</string>
    <string name="IND_LABOUR_SUBIND_RIGHTSOFNEGOTIATION_NAME">Droit de négociation</string>
    <string name="IND_LOCALECO_DESCRIPTION">Producteurs et consommateurs sont rapprochés à travers la production locale et les marchés locaux. Cela peut se produire dans les circuits économiques classiques, mais aussi à travers l’économie circulaire et solidaire où les besoins, les ressources et les capacités locales sont davantage pris en compte, créant par là des marchés plus équitables et durables, un développement local et des prix justes pour les consommateurs et les producteurs.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_NAME">Économie locale</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_COMMUNITYINVESTMENT_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des crédits pour démarrer des petites entreprises non-agricoles et artisanales sont fournis aux producteurs.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_COMMUNITYINVESTMENT_COFFEE_LO_DESCRIPTION">En suivant les réglementations UE sur l’agriculture biologique et les standards Fairtrade® sur les sites de production de café, Moulin Dieschbourg soutient l\'économie locale à Sidoma, Éthiopie.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_COMMUNITYINVESTMENT_NAME">Investissement communautaire</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_LOCALPROCUREMENT_COFFEE_IC_DESCRIPTION">La transformation du café est effectuée de plus en plus dans les régions productrices.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_LOCALPROCUREMENT_NAME">Approvisionnement local</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_LOCALWORKFORCE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Tous les employés dans la production, la collecte, l\'emballage et l\'expédition sont des locaux, y compris les superviseurs.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_LOCALWORKFORCE_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Le café est torréfié à Echternach (label Made in Luxembourg) par l’emploi et l’artisanat local, et soutenant les Mellerdaler Regionalproduzenten.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_SUBIND_LOCALWORKFORCE_NAME">Main d’œuvre locale</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_DESCRIPTION">Toutes les personnes participant à la production alimentaire peuvent s’engager dans les prises de décision, le partage des connaissances et la création de partenariats. Les acteurs plus vulnérables, moins puissantes ou autrement défavorisées ont des possibilités concrètes de participer activement et d\'une voix égale. Les entreprises doivent identifier toutes les personnes participant au processus de production et s\'efforcer de surmonter les obstacles qui peuvent entraver la participation de chacun et chacune. Les personnes vivant sur des terres où les aliments sont produits ou transformés ont les moyens pour prévenir des impacts négatifs potentiels sur leur environnement ou leur santé.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_NAME">Participation</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_CONFLICTRESOLUTION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Des anthropologues locaux aident à identifier les stratégies de gestion des conflits.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_CONFLICTRESOLUTION_NAME">Résolution de conflits</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_EFFECTIVEPARTICIPATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les responsables des coopérations sont échangés de façon démocratique chaque année.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_EFFECTIVEPARTICIPATION_NAME">Participation efficace</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_ENGAGEMENTBARRIERS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les producteurs sont représentés dans les coopératives quel que soit leur statut social.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_ENGAGEMENTBARRIERS_NAME">Obstacles à l\'engagement</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_STAKEHOLDERENGAGEMENT_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Tous les producteurs sont entendus lors de la création de coopératives et la consolidation du pouvoir évitée.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_SUBIND_STAKEHOLDERENGAGEMENT_NAME">Engagement des parties prenantes</string>
    <string name="IND_SOIL_DESCRIPTION">Des mesures sont prises pour empêcher la dégradation des terres et des sols, et des pratiques spécifiques sont utilisées pour améliorer les propriétés physiques, chimiques et biologiques du sol (telles que la densité apparente, la concentration de métaux lourds ou la quantité de micro-organismes).</string>
    <string name="IND_SOIL_NAME">Fertilité des sols</string>
    <string name="IND_SOIL_SUBIND_LANDCONSERVATIONANDREHABILITATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les anciennes monocultures sont reconverties en forêts secondaires ou en production de café basée sur l\'agroforesterie.</string>
    <string name="IND_SOIL_SUBIND_LANDCONSERVATIONANDREHABILITATION_NAME">Conservation et réhabilitation des sols</string>
    <string name="IND_SOIL_SUBIND_SOILIMPROVEMENTPRACTICES_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les techniques agroécologiques basées sur les savoirs indigènes sont privilégiées et les engrais minéraux réduits au minimum.</string>
    <string name="IND_SOIL_SUBIND_SOILIMPROVEMENTPRACTICES_COFFEE_IO_DESCRIPTION">L\'utilisation d\'engrais est limitée aux produits autorisés par la réglementation  de l\'UE pour l’agriculture biologique. Les techniques agroécologiques et les échanges entre agriculteurs  sont favorisés pour trouver des mesures de protection des sols adaptées localement.</string>
    <string name="IND_SOIL_SUBIND_SOILIMPROVEMENTPRACTICES_NAME">Pratiques d\'amélioration des sols</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNITY_DESCRIPTION">Les agriculteurs sont en contrôle de leurs propres décisions économiques et techniques. Ils ne dépendent pas de cultures limitées ni d’une gamme restreinte de produits alimentaires, ni de subventions extérieures. Pour atteindre la souveraineté des producteurs, les agriculteurs peuvent créer des coopératives pour unir leurs forces et leurs intérêts, ainsi que ceux des communautés dans lesquelles ils vivent.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNITY_NAME">Souveraineté de producteurs</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_COMMUNITYSUPPORTED_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les coopératives agricoles représentent les besoins de toute la communauté.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_COMMUNITYSUPPORTED_NAME">Soutien pour la communauté</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_FARMERCOOPERATIVE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les producteurs sont organisés en coopératives et bénéficient de formations variées, y compris en gestion financière.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_FARMERCOOPERATIVE_COFFEE_LO_DESCRIPTION">Les standards de certification Fairtrade® sont suivis pour soutenir la souveraineté des producteurs en travaillant avec des coopératives d\'agriculteurs et pour mettre en place la politique des prix.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_FARMERCOOPERATIVE_NAME">Coopérative agricole</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_PRODUCTDIVERSIFICATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les producteurs sont encouragés à réduire leur dépendance d’une seule culture en combinant la production de café avec d\'autres cultures (bananiers, manioc, maïs).</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_SUBIND_PRODUCTDIVERSIFICATION_NAME">Diversification des produits</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_DESCRIPTION">Tous les acteurs de l\'alimentation s\'engagent dans des actions pour améliorer la durabilité de leurs opérations dans les quatre catégories de durabilité (environnement, économie, société et gouvernance). Les entreprises doivent avoir des plans d\'action détaillés et sont tenues responsables si elles ne les mettent pas en œuvre. Des organismes indépendants contrôlent la mise en œuvre et les résultats de ces plans d\'action.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_NAME">Gestion durable</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_CIVICRESPONSIBILITY_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Douwe Egberts pousse des normes strictes dans la production de café, en particulier environnementales et sociales.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_CIVICRESPONSIBILITY_NAME">Responsabilité civique</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_DUEDILIGENCE_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Douwe Egberts accepte d\'être tenu responsable par la loi de tout objectif revendiqué non atteint.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_DUEDILIGENCE_NAME">Diligence raisonnable</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_HOLISTICAUDITS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Tous les objectifs sont contrôlés annuellement par des auditeurs externes et indépendants.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_HOLISTICAUDITS_NAME">Audits holistiques</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_SUSTAINABILITYMANAGEMENTPLAN_COFFEE_IC_DESCRIPTION">La stratégie Common Grounds vise un café 100% responsable d\'ici 2025.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_SUBIND_SUSTAINABILITYMANAGEMENTPLAN_NAME">Plan de gestion de la durabilité</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_DESCRIPTION">Les acteurs de la production alimentaire s\'engagent dans une communication confiante, ouverte et respectueuse les uns avec les autres, quelle que soit leur position hiérarchique. Les employés ont accès aux procédures, politiques, décisions et processus de décision de leurs employeurs. Les consommateurs peuvent facilement trouver des informations vérifiées et publics sur les produits.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_NAME">Transparence</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_PRODUCTINFORMATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Deux fois par année, un documentaire sur le quotidien des producteurs est publié.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_PRODUCTINFORMATION_NAME">Informations sur les produits</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_PUBLICCOMMUNICATION_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les rapports par pays UTZ™ et Rain Forest Alliance™ sont publiés chaque année.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_PUBLICCOMMUNICATION_COFFEE_LO_DESCRIPTION">En suivant les mécanismes de contrôle officiels des réglementations sur l’agriculture biologique de l’UE et de Fairtrade®, les clients bénéficient indirectement de la transparence offerte par ces labels.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_PUBLICCOMMUNICATION_NAME">Communication transparante</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_SPECIFICATIONS_COFFEE_IC_DESCRIPTION">Les cahiers de charge sont disponibles en ligne.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_SUBIND_SPECIFICATIONS_NAME">Cahiers de charges</string>




    <!-- PRODUCTS -->
    <string name="PRODUCT_5453001556888_NAME">Meyer Dés de jambon cuit - jambon local conventionnel</string>
    <string name="PRODUCT_5453001556888_DESCRIPTION">Jambon cuit. Le jambon est réceptionné, désossé, paré, saumuré et cuit dans les locaux de Boucherie-Salaisons Meyer à Bascharage.</string>
    <string name="IND_FOOD_5453001556888">La viande de porc provient de l\'agriculture belge et luxembourgeoise et est entièrement transformée en jambon au Luxembourg (Bascharage). Le jambon est expédié de Bascharage vers le marché national et le marché frontalier belge.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5453001556888">La viande de porc provient de l\'agriculture belge et luxembourgeoise et est entièrement transformée en jambon au Luxembourg (Bascharage). Le jambon est expédié de Bascharage vers le marché national et le marché frontalier belge.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5453001556888">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARANCY_5453001556888">L\'entreprise fournit des informations sur le produit, sur l\'entreprise, sur la production de jambon, ainsi que la signification des labels, etc. via son site Web. Les données de contact sont facilement accessibles au public.</string>

    <string name="PRODUCT_2117_NAME">OBCO Lëtzebuerger Grompereren - pommes de terre locales bio</string>
    <string name="PRODUCT_2117_DESCRIPTION">Pommes de terre issues de la production biologique locale, entièrement produits et vendus au Luxembourg.</string>
    <string name="IND_BIODIV_2117">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de biodiversité. La rotation des cultures est pratiquée sur 100% de la surface cultivée, ainsi que la couverture permanente du sol. Culture de variétés anciennes et de nouvelles variétés adaptées (variétés résistantes aux maladies).</string>
    <string name="IND_FLORA_2117">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de gestion des ravageurs et des maladies. De plus, l\'utilisation du cuivre est réduite au minimum.</string>
    <string name="IND_SOIL_2117">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de fertilité du sol. Couverture permanente du sol, utilisation de compost comme engrais principal, coopération avec d\'autres exploitations pour obtenir un cycle nutritif le plus fermé possible, utilisation de légumineuses dans la rotation des cultures.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_2117">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour assurer la diversification des produits afin de diversifier les risques et les améliorer les opportunités de revenus pour les agriculteurs.</string>
    <string name="IND_FOOD_2117">Toutes les pommes de terre sont produites dans le nord du Luxembourg et vendues directement au détail depuis la ferme.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_2117">Toutes les pommes de terre sont produites dans le nord du Luxembourg et vendues directement au détail depuis la ferme. Une partie des pommes de terre sont vendues directement à la ferme au consommateur individuel.</string>
    <string name="IND_LABOUR_2117">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_2117">La ferme est ouverte aux visiteurs et aux clients toute l\'année. Les médias sociaux sont utilisés pour communiquer avec les consommateurs, ainsi que pour partager des données de contact et des nouvelles sur la production des pommes de terre.</string>

    <string name="PRODUCT_2999_NAME">Steffen-Majerus Lëtzebuerger Grompereren - pommes de terre locales conventionnelles</string>
    <string name="PRODUCT_2999_DESCRIPTION">Pommes de terre produites et vendues au Luxembourg, suivant les critères des labels “Produit du Terroir Lëtzebuerger Gromperen” and “Regionaalt Produkt Leader West”.</string>
    <string name="IND_BIODIV_2999">Rotation des cultures sur tous les champs. Les pommes de terre ne sont cultivées que sur une petite partie des champs, avec de nombreuses autres cultures. Les semences de pommes de terre sont achetées au Luxembourg, le choix des variétés est basé sur leur adéquation au climat. Participation à des programmes de conservation et de diversification des habitats avec extension des ceintures vertes, utilisation de cultures intermédiaires, utilisation de cultures d\'hiver, mise en jachère écologique, mesures de valorisation des biotopes), et extensification des prairies.</string>
    <string name="IND_SOIL_2999">Utilisation de l\'analyse des sols et adaptation de l\'utilisation des engrais en fonction des résultats de l\'analyse. Utilisation de cultures intermédiaires d\'hiver pour la fixation de l\'azote et le verdissement. Rotation des cultures pour permettre la plantation de pommes de terre sur les mêmes parcelles tous les 5 ans seulement.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_2999">Utilisation de la diversité des cultures pour diversifier les possibilités de revenus et minimiser les risques. participation aux programmes destinés aux producteurs (produit du terroir lëtzebuerger gromperen et produit du terroir, lëtzebuerger wees an lëtzebuerger spelz, regionaalt produkt leader west).</string>
    <string name="IND_FOOD_2999">Toutes les pommes de terre sont produites dans le centre du Luxembourg et expédiées directement de l\'exploitation au commerce de détail. En outre, la vente directe à la ferme est disponible pour les consommateurs privés.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_2999">Production par une exploitation locale à main-d\'œuvre familiale, avec vente directe aux consommateurs ou aux supermarchés.</string>
    <string name="IND_LABOUR_2999">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_2999">Les producteurs utilisent les médias sociaux pour le marketing, la communication d\'informations sur le produit ainsi que sur les aspects pédagogiques de la ferme et les visites de ferme. Des fiches de produit sont également disponibles dans les rayons des supermarchés. L\'entreprise peut être contactée par téléphone, par e-mail et via les réseaux sociaux. De plus, chaque emballage de produit contient les coordonnées personnelles du producteur.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_2999">Les aspects dans les 4 domaines de la durabilité sont valorisés par les activités de la ferme : efforts en matière de biodiversité, offre agricole pédagogique, dialogue direct avec les consommateurs, production transparente (et selon le cahier des charges « Produit du Terroir Letzebuerger Gromperen »).</string>

    <string name="PRODUCT_5430000686037_NAME">Marque Nationale Lëtzebuerger Hunneg - miel local bio</string>
    <string name="PRODUCT_5430000686037_DESCRIPTION">Miel local bio produit par une coopérative d’apiculteurs, suivant les critères de la “Marque Nationale Miel” et la règlementation bio de l’UE.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5430000686037">La disponibilité permanente de sources de nourriture est assurée pour les abeilles. Les colonies d\'abeilles sont protégées contre les intempérés nuisibles. Les maladies sont prévenues par le renouvellement régulier des rayons (cire). Les maladies sont traitées lorsque cela est nécessaire et en privilégiant les traitements naturels.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5430000686037">L\'apiculture contribue à sauver les populations d\'abeilles menacées et augmente la prévalence des pollinisateurs dans l\'écosystème, ce qui améliore la dissémination d\'un large éventail de plantes.</string>
    <string name="IND_FLORA_5430000686037">Les maladies sont traitées lorsque cela est nécessaire et en privilégiant les traitements naturels. L\'hygiène dans les colonies et soutenu par le renouvellement régulier des cadres (du cire).</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5430000686037">Le miel est produit par l’Association agricole \'Lëtzebuerger Hunneg\' (groupement de producteurs). L\'entreprise diversifie ses produits en produisant quatre sortes de miel.</string>
    <string name="IND_FOOD_5430000686037">Le miel est entièrement produit sur le territoire luxembourgeois (comme prescrit dans le cahier de charges du label “Lëtzebuerger Hunneg”). Les producteurs de miel fournissent directement aux magasins alimentaires et garantissent ainsi un chemin direct (court) du producteur au distributeur.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5430000686037">Le miel est entièrement produit sur le territoire luxembourgeois (comme prescrit dans le cahier de charges du label “Lëtzebuerger Hunneg”).</string>
    <string name="IND_DECENT_5430000686037">Organisation de formations apicoles pour chaque membre et membre potentiel.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5430000686037">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_FAIR_5430000686037">La commercialisation commune du produit via l’association des apiculteurs garantie un prix unique pour tous les membres fournisseurs du groupement. L’association négocie le prix de vente avec les commerçants.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5430000686037">L\'entreprise fournit des informations commerciales et des informations sur la production du miel et sur la coopérative des apiculteurs via son site internet. Les coordonnées individuelles des apiculteurs sont accessibles. Le label biologique de l\'UE présente des avantages indirects en matière de transparence. Le cahier de charge du label “Lëtzebuerger Hunneg” est accessible au grand public via le site internet. Le cahier de charge inclut principalement des critères de qualité. Le cahier de charge est révisé annuellement par le conseil d’administration et approuvé par l’assemblée générale.</string>

    <string name="PRODUCT_5453000683004_NAME">"Ourdaller Hunneg - miel local conventionnel</string>
    <string name="PRODUCT_5453000683004_DESCRIPTION">Miel local conventionnel produit dans le Parc Naturel de l\'Our au Luxembourg par une coopérative d’apiculteurs, suivant les critères de la “Marque Nationale Miel”.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5453000683004">L\'apiculture contribue à sauver les populations d\'abeilles menacées et augmente la prévalence des pollinisateurs dans l\'écosystème, ce qui améliore la dissémination d\'un large éventail de plantes.</string>
    <string name="IND_FLORA_5453000683004">Pas de pulvérisation de pesticides pendant le stade de la floraison.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5453000683004">Le miel est produit par une coopérative réunissant 28 apiculteurs luxembourgeois. L\'entreprise diversifie ses produits en produisant quatre sortes de miel. La diversification de l’offre de produits est visée tout en restant dans une logique de produits régionaux.</string>
    <string name="IND_FOOD_5453000683004">Le miel est produit dans le Nord du Luxembourg dans la vallée de l’Our et vendu au Luxembourg uniquement.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5453000683004">Les matières premières sont toutes issues de la région de la vallée de l’Our et le miel est entièrement produit sur le territoire luxembourgeois par une coopérative de 28 apiculteurs luxembourgeois.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5453000683004">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5453000683004">L’entreprise fournit des informations sur le marketing et les produits par le biais de son site Web ainsi que par sa participation à des salons commerciaux et professionnels.</string>

    <string name="PRODUCT_4260333063103_NAME">Thiry Natur Joghurt D\'fair Mëllech - yaourt local conventionnel</string>
    <string name="PRODUCT_4260333063103_DESCRIPTION">Yaourt local conventionnel produit par une laiterie fermière à Luxembourg. Labels: D’fair Mëllech.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_4260333063103">Conditions d\'élevage: les vaches laitières disposent d’un étable correspondant aux normes en vigueur (comme l\'aération) et d\'un accès au pré d\'avril à novembre.</string>
    <string name="IND_BIODIV_4260333063103">La rotation des cultures (herbe, maïs, blé, trèfle, luzerne) est pratiquée sur l\'ensemble des terres agricoles, garantissant un minimum d\'agrobiodiversité.</string>
    <string name="IND_SOIL_4260333063103">La rotation des cultures est pratiquée sur l\'ensemble des terres agricoles et le fumier du bétail et de la volaille est préféré aux engrais synthétiques. La ferme participe à un programme appelé « Méi Weed » par IBLA/CONVIS avec des tests hebdomadaires de l’herbe.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_4260333063103">Le yaourt est produit dans une laiterie locale à la ferme à partir de son propre lait principalement. Les autres ingrédients (lait en poudre et cultures bactériennes) sont importés d\'Allemagne en raison du manque d\'options d\'achat auprès de fournisseurs locaux.</string>
    <string name="IND_FOOD_4260333063103">Le yaourt est produit dans une laiterie locale à la ferme à partir de son propre lait principalement. Les autres ingrédients (lait en poudre et cultures bactériennes) sont importés d\'Allemagne en raison du manque d\'options d\'achat auprès de fournisseurs locaux.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_4260333063103">Le yaourt est produit dans une laiterie locale à la ferme. L\'offre comprend les supermarchés nationaux, les maisons-relais nationales ainsi que la vente directe à la ferme, renforçant ainsi les circuits économiques locaux. La main-d\'œuvre locale est employée dans la mesure du possible.</string>
    <string name="IND_DECENT_4260333063103">Produit avec des ingrédients locaux et non tropicaux produit par une ferme locale engagée dans une coopérative agricole.</string>
    <string name="IND_LABOUR_4260333063103">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_4260333063103">La ferme a une page Web avec des informations sur le marketing et la production du yaourt et des autres produits. Ils peuvent être contactés en ligne, via les réseaux sociaux et par téléphone. La ferme participe régulièrement à des événements avec leurs produits. La coopérative agricole Fair Mëllech assure en outre des critères de production ainsi qu’une communication avec les clients. Leur cahier de charge est accessible en ligne.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_4260333063103">La ferme est engagée dans une coopérative agricole.</string>

    <string name="PRODUCT_5450252011296_NAME">BIOG Bio-Joghurt natur - yaourt local bio</string>
    <string name="PRODUCT_5450252011296_DESCRIPTION">Yaourt de production locale et bio, produit par la coppérative d’agriculteurs BIOG. Le lait est transformé en yaourt par la laiterie BIOG à Bascharage (LU). Ingrédients : Lait entier* pasteurisé, poudre de lait écrémé*, ferments lactiques (*organic). Product labels: Bio, Fair &amp; Associative, Bio Lëtzebuerg.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5450252011296">Le bien-être des vaches et des veaux est surveillé tout au long de la vie afin de garantir une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance. En plus du règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique 2018/848, les producteurs de lait se conforment au groupe spécialisé Bio Lëtzebuerg de la Vereenegung fir Biolandwirtschaft Lëtzebuerg a.s.b.l. spécifiant des mesures supplémentaires. Tous les veaux bénéficient de l’élevage allaitant pendant au moins 72 heures, certains beaucoup longtemps. En outre, certaines des 11 exploitations pratiquent l\'élevage sous la mère, ce qui veut dire que les veaux restent avec leur mère pour 6 mois (max.).</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450252011296">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et du cahier des charges de Bio LËTZEBUERG sont adoptés. Le pâturage permet l\'établissement d\'espèces végétales adaptées au site dans des conditions naturelles de pâturage. En outre, certaines exploitations plantent activement des haies diversifiées pour le pâturage des vaches. Pas de modifications génétiques et pas de recours aux semences ou aux races génétiquement modifiées. Utilisation des variétés résistantes aux semences dans la mesure du possible.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450252011296">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et de Bio Lëtzebuerg sont appliqués. Pas d’utilisation de pesticides. Il y a une approche réactive de l\'utilisation des antibiotiques et les thérapies naturelles sont répandues afin de soigner les maladies le plus délicatement possible à un stade précoce (phytothérapie, aromathérapie et homéopathie).</string>
    <string name="IND_SOIL_5450252011296">Les mesures relatives à la fertilité des sols sont basées sur la réglementation européenne en matière d\'agriculture biologique et sur les spécifications supplémentaires de Bio Lëtzebuerg, comme par exemple le recours à la rotation des cultures, au pâturage durable, à la culture pluriannuelle de trèfle et/ou de luzerne et à l\'élevage sur sol pour améliorer la structure et la fertilité naturelle des sols. Utilisation restreinte d\'engrais autorisés. Restrictions supplémentaires dans les zones de protection des eaux et les zones Natura 2000. Fertilisation organique issue de l\'élevage bovin et fixation de l\'azote par les cultures légumineuses.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450252011296">La coopérative BIOG, un réseau de producteurs régionaux, fait partie du groupe Oikopolis, qui compte environ 300 actionnaires, dont des agriculteurs et des consommateurs locaux. Le lait utilisé dans le yaourt provient entièrement des 11 exploitations laitières de la coopérative BIOG. Les membres BIOG produisent une gamme variée de produits, notamment du lait et d\'autres produits laitiers, ainsi que des légumes, de la viande, des œufs, etc.</string>
    <string name="IND_FOOD_5450252011296">La production et la distribution du yaourt se fait entièrement au Luxembourg : le lait provient de 11 fermes biologiques BIOG du Luxembourg, la laiterie se trouve à Bascharage, et le yaourt final est expédié depuis Munsbach. L\'ensemble du flux de marchandises, de la production du lait à la vente du yaourt, est enregistré dans un système de gestion.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450252011296">La laiterie BIOG a été créée pour transformer et commercialiser localement le lait des agriculteurs BIOG (LU) et permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux qui garantissent des prix justes à tous les acteurs de la chaîne de valeur. Le label Fair &amp; Associative (défini par un cahier des charges interne) vise une économie associative et la résolution participative des problèmes et des décisions. Les directives BIOG privilégient les ingrédients locaux (LU) par rapport aux options importées. La définition du terme « local » provient des labels Bio Lëtzebuerg et Made in Luxembourg.</string>
    <string name="IND_DECENT_5450252011296">L\'entreprise propose des formations internes et externes pour les personnes impliquées dans la fabrication du produit, ainsi que des opportunités de formation pour les jeunes.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450252011296">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450252011296">La laiterie BIOG a été créée pour permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux et garantir des prix équitables à tous les acteurs de la chaîne de valeur. L\'établissement et l\'application de la charte interne « Fair &amp; Associative » vise une économie associative dans laquelle les participants de toute la chaîne de valeur se réunissent pour discuter des problèmes, garantir des conditions équitables et chercher des solutions ensemble.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450252011296">L\'entreprise utilise sa page Web, les médias sociaux et son magazine, Oikopolis News, pour communiquer des informations sur le marketing et les produits. Elle peut être contactée en ligne, par courriel et par téléphone. Les spécifications sont accessibles au public et couvrent les aspects de la production et de la transformation. Elles sont révisées tous les deux ans par le service qualité.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_5450252011296">Dans le cadre de la charte interne « Fair &amp; Associative », tous les acteurs de la chaîne de valeur se réunissent chaque année pour discuter et résoudre les problèmes. Cela inclut les producteurs de lait, les travailleurs de la laiterie, les grossistes (Biogros) et les détaillants (Naturata). En outre, toutes les parties prenantes ont la possibilité d\'acquérir des actions de l\'entreprise.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450252011296">En tant que membre du groupe Oikopolis, l\'entreprise suit une approche de gouvernance participative, ainsi qu’une approche de la production durable qui combine les aspects écologiques, sociaux et économiques.</string>

    <string name="PRODUCT_5400332304039_NAME">Knopes 1936 Grains - café local conventionnel</string>
    <string name="PRODUCT_5400332304039_DESCRIPTION">Café en grains issu de grains cultivés au Brésil et torréfiés au Luxembourg. La date 1936 qui donne son nom au café fait référence à l\'année de création de la torréfaction Knopes. Le café “1936” est produit selon une méthode de torréfaction à sec pour une texture et une intensité de qualité. Le café torréfié et emballé est transporté directement de la torréfaction Knopes aux points de vente sans stockage. Ingrédients : 100% Brésil Fazenda Sertao et la variété Bourbon rouge.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5400332304039">Entièrement torréfié et conditionné dans la torréfaction Knopes au Luxembourg. Les emballages sont conçus par des entreprises locales et fabriqués à partir de matériaux recyclables. Le café torréfié et emballé est transporté de la torréfaction Knopes aux points de vente sans stockage intermédiaire.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5400332304039">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5400332304039">L’entreprise fournit des informations sur le produit via son site Web et les médias sociaux. Des détails sur le processus de torréfaction, la provenance du café, l\'emballage, ainsi que toute nouvelle de l\'entreprise sont partagés publiquement sur le site Web.</string>

    <string name="PRODUCT_5407005661055_NAME">Genaveh Noisette à Tartiner l\'Intense - pâte à tartiner locale conventionnelle</string>
    <string name="PRODUCT_5407005661055_DESCRIPTION" formatted="false">Pâte à tartiner au chocolat noir et aux noisettes certifiées IGP Piedmont, produit dans un atelier à Steinfort (LU). Labels et Certifications : Made in Luxembourg, Végane. Ingredients: hazelnuts, milk chocolate 38% (sugar, cacao butter, whole milk powder, cocoa beans, soy lecithin), sugar, coconut oil, colza oil, butter, milk powder 0%.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5407005661055">Les ingrédients sont achetés auprès de fournisseurs nationaux dans la mesure du possible. Le produit est entièrement fabriqué au Luxembourg et porte le Label « Made in Luxembourg ».</string>
    <string name="IND_EQUITY_5407005661055">L\'entreprise essaie d\'employer des jeunes travailleurs et participe à des projets qui soutiennent les femmes, en particulier les femmes qui ont subi des violences physiques.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5407005661055">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5407005661055">L\'entreprise utilise sa page Web, ses newsletters et ses réseaux sociaux pour communiquer des informations sur le marketing, l\'entreprise et les produits. Ils peuvent être contactés en ligne, par e-mail et par téléphone.</string>

    <string name="PRODUCT_5420051401161_NAME">ETHIQUABLE Ecuador Grains - café importé bio</string>
    <string name="PRODUCT_5420051401161_DESCRIPTION">Café en grains importé, issu de l’agriculture biologique de la région Loja en Équateur. La torréfaction et l’emballage sont réalisés en France. Labels et certifications : Bio, Small Producers\' Symbol (SPP).</string>
    <string name="IND_BIODIV_5420051401161">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique sont adoptés pour les critères de biodiversité.</string>
    <string name="IND_FLORA_5420051401161">La réglementation biologique de l\'UE est suivie pour l\'utilisation des pesticides et le contrôle des ravageurs et des maladies. Des techniques de culture biologique adaptées aux spécificités locales sont utilisées pour aider à lutter contre les ravageurs et les maladies. Les pesticides sont réduits au minimum autorisé par la réglementation.</string>
    <string name="IND_SOIL_5420051401161">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de fertilité du sol. Des efforts sont faits pour utiliser des techniques agroécologiques et favoriser les échanges entre agriculteurs et agriculteurs et agronomes pour trouver des mesures de protection des sols adaptées localement.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5420051401161">Les directives de certification SPP sont suivies pour assurer l\'organisation, la participation et l\'appropriation par des organisations de petits producteurs.</string>
    <string name="IND_DECENT_5420051401161">Les directives de certification SPP sont suivies pour chercher à améliorer les moyens de subsistance pour les petits producteurs.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5420051401161">En plus des normes internationales du travail, les réglementations SPP garantissent le droit des producteurs à négocier les conditions de leur emploi, afin d\'éviter l\'exploitation ainsi que le travail des enfants.</string>
    <string name="IND_FAIR_5420051401161">Les réglementations SPP aident les petits producteurs à obtenir des salaires équitables, à exercer leur droit à la liberté d\'association et à protéger les droits des communautés autochtones ainsi que leurs connaissances et leurs droits de propriété.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5420051401161">L\'entreprise utilise sa page Web et les médias sociaux pour commercialiser le produit et communiquer des informations sur sa production. Ils peuvent être contactés en ligne, par téléphone et sur les réseaux sociaux.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_5420051401161">Les réglementations SPP supportent les petits producteurs à participer à la prise de décision et à s\'approprier le label.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5420051401161">Les aspects dans les 4 domaines de la durabilité sont renforcés : les efforts en matière de production respectueuse de l\'environnement en suivant les critères biologiques de l\'UE, les efforts dans les aspects sociaux et économiques en améliorant la vie des petits producteurs via les critères du label SPP, les efforts en matière de gouvernance en permettant une gouvernance participative pour les petits producteurs via les critères du label SPP.</string>

    <string name="PRODUCT_5430000018968_NAME">Ramborn Apple Juice - jus local conventionnel</string>
    <string name="PRODUCT_5430000018968_DESCRIPTION">Jus de pomme local produit à partir d\'une grande variété de pommes cultivées dans les vergers de Born (LU). Mise en bouteille à Labus-Eschbach. Produit suivant les critères du label “Made in Luxembourg”, et la certification “B Corp Certification”.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5430000018968">Les pommiers ne sont taillés que tous les 5 ans. Les anciennes terres agricoles sont converties en vergers sauvages de 140 espèces locales de pommiers et de poiriers. Depuis 2021, Ramborn participe au projet EU FRAMEwork H2020 qui vise à améliorer de la biodiversité des pollinisateurs.</string>
    <string name="IND_FLORA_5430000018968">Aucun pesticide n\'est utilisé pour l\'entretien des arbres ni sur les pommes.</string>
    <string name="IND_SOIL_5430000018968">Les pommes poussent dans des vergers sauvages, gérés exclusivement par le pâturage occasionnel de vaches. La bouse de vache laissée par les troupeaux pendant le pâturage aide à reconstruire la fertilité des sols sur les anciennes terres agricoles.</string>
    <string name="IND_FOOD_5430000018968" formatted="false">Tous les ingrédients primaires sont produits et transformés au Luxembourg et dans la région du Mëllerdall. 5 % des pommes poussent dans les propres vergers de Ramborn, 95 % des pommes sont achetées à des producteurs de pommes qui gèrent leurs vergers selon les mêmes normes que Ramborn. La mise en bouteille du jus se fait en Allemagne.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5430000018968">Les fournisseurs nationaux produisent la grande majorité des intrants nécessaires à la production du jus. Les fournisseurs locaux et régionaux sont privilégiés dans la mesure du possible. Les bouteilles vides sont récupérées dans les supermarchés et dans les restaurants et nettoyées pour être réutilisées dans la vallée de la Moselle près du Luxembourg. Le jus de pomme est mis en bouteille en Allemagne.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5430000018968">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5430000018968">L\'entreprise utilise sa page Web et les médias sociaux pour communiquer des informations sur le marketing, la production du produit et les labels utilisés. Ils peuvent être contactés en ligne, par e-mail et par téléphone. Les consommateurs peuvent également visiter la ferme tout au long de l\'année pour des visites gratuites, y inclus pendant certains jours de récolte.</string>

    <string name="PRODUCT_5430000732116_NAME">Dudel-Magie Pasta - pâtes locales bio</string>
    <string name="PRODUCT_5430000732116_DESCRIPTION">Pâtes locales bio fabriqués avec des œufs Bio-Ovo de Buschdorf (LU) et de la farine d’épautre provenant de la ferme Dudel-Magie et d’un fourniseur allemand. La farine et l’épautre sont transformés en pâtes par Dudel-Magie à Sprinkange (LU).</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5430000732116">Les œufs utilisés pour la fabrication des pâtes viennent de Bio-Ovo. Tout au long du processus d\'élevage, le bien-être des poulets est contrôlé afin de leur garantir une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance, conformément à la réglementation biologique de l\'UE. En outre, le cahier des charges Bio-Ovo adopte des critères plus rigoureux concernant la densité maximale d\'animaux par m2 dans les espaces intérieurs et extérieurs et définit d\'autres conditions telles que les espaces d\'exercice, les espaces extérieurs et la mobilité. Les poules sont nourries avec des aliments 100% biologiques.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5430000732116">L\'entreprise suit le règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique pour tous les éléments liés à la biodiversité.</string>
    <string name="IND_FLORA_5430000732116">La réglementation européenne sur l\'agriculture biologique s\'applique à la farine et aux œufs. Aucun pesticide ni produit chimique de synthèse n\'est utilisé dans les exploitations. Pour les poulets, les antibiotiques sont utilisés de manière réactive et les traitements alternatifs sont toujours privilégiés.</string>
    <string name="IND_SOIL_5430000732116">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies par les producteurs des œufs et les producteurs de la farine pour les critères de la fertilité des sols, par exemple en pratiquant une rotation des cultures avec des légumineuses, d\'autres plantes vertes et des périodes de jachère.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5430000732116">Bio-Ovo et Dudel-Magie font parti du groupe Oikopolis, dont les actionnaires sont des agriculteurs et des consommateurs locaux. Tant Dudel-Magie que Bio-Ovo produisent une gamme variée de produits ce qui leur permet d’avoir des opportunités de revenu diversifiés. Dudel-Magie possède un magasin à la ferme, ce qui lui permet de fixer ses propres prix et de distribuer certains produits sans intermédiaire.</string>
    <string name="IND_FOOD_5430000732116">La farine est produite au Luxembourg et en Allemagne. Les œufs sont produits au Luxembourg et dans un rayon de 100km du Luxembourg. La transformation des œufs et de la farine en pâtes à lieu à Sprinkange chez Dudel-Magie.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5430000732116">Dudel-Magie s\'approvisionne et transforme ses ingrédients au Luxembourg et en Allemagne. 11 des 15 fermes d\'œufs sont au Luxembourg, les 4 autres fermes sont dans la Grande Région (périmètre maximum de 100 km). Bio-Ovo est composé d\'un groupe de producteurs biologiques régionaux qui collaborent au marketing et à la résolution de problèmes à différentes étapes de la chaîne de valeur. Ils ont donné la priorité à l\'embauche d\'employés locaux, même lorsque d\'autres candidats avaient des compétences, un profil et des conditions similaires. Dudel-Magie possède sa propre manufacture à Sprinkage où ils produisent les pâtes selon des méthodes artisanales.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5430000732116">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5430000732116">L\'entreprise dispose d\'une page web contenant des informations sur le marketing et les produits. Elle peut être contactée en ligne, sur les médias sociaux et par téléphone. Le label biologique de l\'UE présente des avantages indirects en termes de transparence. En outre, les consommateurs peuvent se rendre à la ferme, soit pour visiter l\'espace, soit pour visiter la boutique de la ferme.</string>

    <string name="PRODUCT_5450086199535_NAME">Le Moulin Complète Bio - farine locale bio</string>
    <string name="PRODUCT_5450086199535_DESCRIPTION">Farine issue de blé de l’agriculture biologique locale ou de la Grande Région, produite suivant les critères du label biologique de l’UE.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450086199535">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique sont adoptés pour les critères de biodiversité.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450086199535">La réglementation biologique de l\'UE est suivie pour l\'utilisation des pesticides. Non utilisation d\'insecticide de stockage.</string>
    <string name="IND_SOIL_5450086199535">La réglementation biologique de l\'UE est suivie pour les pratiques de fertilité du sol.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450086199535">Le blé pour la farine provient en partie de coopératives agricoles luxembourgeoises. Un contrat engageant garantit un prix spécifique aux agriculteurs.</string>
    <string name="IND_FOOD_5450086199535">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg. Le produit final est fabriqué au Luxembourg et expédié depuis le Luxembourg. La provenance de l\'ingrédient primaire (blé) est contrôlée par le propriétaire du label.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450086199535">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg et de la Grande Région. Le produit final est fabriqué au Luxembourg et expédié depuis le Luxembourg.</string>
    <string name="IND_EQUITY_5450086199535">Lors du choix des collaborateurs, l’entreprise veille à ne pratiquer aucune discrimination en termes de genre, nationalité, identité culturelle ou handicap.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450086199535">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation. Respect des droits syndicaux (y compris la délégation syndicale interne). La politique de qualité comprend des clauses de non-discrimination et un code de conduite des fournisseurs.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450086199535">L’organisme certificateur biologique est le garant du respect de l’application des règlements de l’UE sur l’agriculture biologique.Le site Web et les médias sociaux sont utilisés pour informer les clients (type marketing combiné avec des informations factuelles).</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450086199535">Moulins Kleinbettingen est une entreprise certifiée RSE (Responsabilité sociale des entreprises) par l’Institut National pour le Développement durable et la Responsabilité sociale des entreprises.</string>

    <string name="PRODUCT_5450086125428_NAME">Le Moulin Gastronomie - farine locale conventionnelle</string>
    <string name="PRODUCT_5450086125428_DESCRIPTION">Farine issue de blé de l’agriculture conventionnelle locale, suivant les critères du label “Produit du terroir”.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450086125428">Engagement selon le label Produit du terroir dans le cadre de la biodiversité (fenêtre aux alouettes ou bandes fleuries) des agriculteurs qui produisent le blé pour la farine. Seules des semences certifiées de qualité boulangère sont utilisées.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450086125428">Non utilisation d\'insecticide de stockage.</string>
    <string name="IND_SOIL_5450086125428">Interdiction de l\'épandage des boues d\'épuration, fractionnement de l\'azote, rotation des cultures.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450086125428">Le blé pour la farine provient d’entreprises agricoles luxembourgeoises. Un contrat engageant garantit un prix spécifique aux agriculteurs (lié aux conditions de production du label Produit du Terroir).</string>
    <string name="IND_FOOD_5450086125428">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg. Le produit final est fabriqué au Luxembourg et expédié depuis le Luxembourg. La provenance de l\'ingrédient primaire (blé) est contrôlée par le propriétaire du label</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450086125428">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg. Le produit final est fabriqué au Luxembourg et expédié depuis le Luxembourg. Le cahier des charges garantit un prix équitable à chaque acteur de la chaîne de valeur de la farine, du producteur de blé au transformateur de farine en passant par le fabricant de farine. L\'entreprise fait partie de ce système de labellisation depuis plus de 20 ans.</string>
    <string name="IND_EQUITY_5450086125428">Lors du choix des collaborateurs, l’entreprise veille à ne pratiquer aucune discrimination en termes de genre, nationalité, identité culturelle ou handicap.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450086125428">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation. Respect des droits syndicaux (y compris la délégation syndicale interne). La politique de qualité comprend des clauses de non-discrimination et un code de conduite des fournisseurs.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450086125428">Un contrat engageant garantit un prix spécifique aux agriculteurs locaux participants (lié aux conditions de production du label Produit du Terroir).</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450086125428">La chambre d\'agriculture luxembourgeoise garantit le respect du cahier des charges du Label Produit du Terroir via un contrôle annuel. Le site Web et les médias sociaux sont utilisés pour informer les clients (type marketing combiné avec des informations factuelles). Les cahiers des charges sont révisés annuellement (après chaque récolte) conjointement par tous les acteurs de la filière.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450086125428">Moulins Kleinbettingen est une entreprise certifiée RSE (Responsabilité sociale des entreprises) par l’Institut National pour le Développement durable et la Responsabilité sociale des entreprises.</string>

    <string name="PRODUCT_5450086400044_NAME">Le Moulin Penne - pâtes locales conventionnelles</string>
    <string name="PRODUCT_5450086400044_DESCRIPTION">Pâtes locales produites à partir de semoule issue de blé dur de l’agriculture conventionnelle locale, par des entreprises agricoles suivant les critères du label « Produit du terroir ».</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450086400044">Engagement selon le label Produit du terroir dans le cadre de la biodiversité (fenêtre aux alouettes ou bandes fleuries) des agriculteurs qui produisent le blé pour la semoule. Seules des semences certifiées de qualité boulangère sont utilisées.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450086400044">Non utilisation d\'insecticide de stockage.</string>
    <string name="IND_SOIL_5450086400044">Interdiction de l\'épandage des boues d\'épuration, fractionnement de l\'azote, rotation des cultures.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450086400044">Le blé dur cultivé pour la semoule provient d’agriculteurs luxembourgeois. Un contrat engageant garantit un prix spécifique aux agriculteurs (lié aux conditions de production du label Produit du Terroir).</string>
    <string name="IND_FOOD_5450086400044">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg. Le produit final est fabriqué dans la Grande Région et expédié depuis le Luxembourg. La provenance de l\'ingrédient primaire (blé) est contrôlée par le propriétaire du label.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450086400044">Les ingrédients primaires proviennent du Luxembourg. Le produit final est fabriqué dans la Grande Région et expédié depuis le Luxembourg. Le cahier des charges garantit un prix équitable à chaque acteur de la chaîne de valeur de la semoule, du producteur de blé au transformateur de farine en passant par le fabricant de farine. L\'entreprise fait partie de ce système de labellisation depuis plus de 20 ans.</string>
    <string name="IND_EQUITY_5450086400044">Lors du choix des collaborateurs, l’entreprise veille à ne pratiquer aucune discrimination en termes de genre, nationalité, identité culturelle ou handicap.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450086400044">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation. Respect des droits syndicaux (y compris la délégation syndicale interne). La politique de qualité comprend des clauses de non-discrimination et un code de conduite des fournisseurs.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450086400044">Un contrat engageant garantit un prix spécifique aux agriculteurs locaux participants (lié aux conditions de production du label Produit du Terroir)</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450086400044">La chambre d\'agriculture luxembourgeoise garantit le respect du cahier des charges via un contrôle annuel. Le site Web et les médias sociaux sont utilisés pour informer les clients (type marketing combiné avec des informations factuelles). Les cahiers des charges sont révisés annuellement (après chaque récolte) conjointement par tous les acteurs de la filière.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450086400044">Moulins Kleinbettingen est une entreprise certifiée RSE (Responsabilité sociale des entreprises) par l’Institut National pour le Développement durable et la Responsabilité sociale des entreprises.</string>

    <string name="PRODUCT_5450250009240_NAME">BIOG Frësch Bio-Äer - oeufs locaux bio</string>
    <string name="PRODUCT_5450250009240_DESCRIPTION">Oeufs biologiques locaux provenant de 15 fermes dans un périmètre de 100 km et vendus uniquement au Luxembourg.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5450250009240">Tout au long du processus d\'élevage, le bien-être des poules est surveillé afin de leur assurer une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance, en suivant le règlement européen sur l\'agriculture biologique. Le cahier de charges de Bio-Ovo adopte en plus des critères plus rigoureux sur la densité maximale d\'animaux par m2 dans les espaces intérieurs et extérieurs ainsi que sur les espaces d\'exercice, l’accès aux espaces extérieurs et la mobilité. Les poules sont nourries avec des aliments 100% biologiques.</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450250009240">L\'entreprise suit le règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique pour tous les éléments liés à la biodiversité. En outre, la majorité des 15 agriculteurs Bio-Ovo pratiquent d’autres activités agricoles à part la production d’œufs (élevage de poulets ou de bovins, culture de légumes ou de céréales), et produisent eux-mêmes tout ou partie de l\'alimentation pour les poules, évitant donc la monoculture.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450250009240">L\'entreprise applique le règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique. Aucun pesticide ni produit chimique de synthèse n\'est utilisé. Les arbres fruitiers et les peupliers servent de protection contre les oiseaux de proie. Une approche réactive aux antibiotiques est suivie et les traitements alternatifs sont priorisées. Afin d’encourager la bonne santé des animaux, ceux-ci disposent d\'installations d\'exercice, de jardins d\'hiver, de perchoirs et de sources de lumière naturelle. Le nombre maximum d\'animaux par mètre carré est inférieur à celui de la réglementation bio européenne, réduisant ainsi le risque de stress et de blessures.</string>
    <string name="IND_SOIL_5450250009240">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique sont appliqués. La plupart des agriculteurs cultivent eux-mêmes tout ou partie de l\'alimentation des poules, en utilisant la pratique de rotation des cultures (avec des légumineuses, d\'autres plantes vertes ou des périodes de jachère). Cela permet la fixation de l\'azote dans le sol et la formation d\'humus. D\'autres pratiques d\'amélioration du sol consistent à améliorer la rétention et la conduction de l\'eau.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450250009240">Les agriculteurs produisent une gamme de produits et ne sont donc pas dépendants de produits limités ni de subventions. Bio-Ovo fait partie du Groupe Oikopolis, dont les actionnaires sont des agriculteurs et des consommateurs locaux. Tous les producteurs d\'œufs Bio-Ovo sont actionnaires de la société anonyme Bio-Ovo S.A. La participation des agriculteurs à la société anonyme leur permet de travailler à la réalisation d\'objectifs, de mettre en place des circuits de commercialisation communs et différents canaux de distribution. Les agriculteurs sont également encouragés à pratiquer la commercialisation à la ferme.</string>
    <string name="IND_FOOD_5450250009240">Les 15 fermes se trouvent au Luxembourg ou dans la Grande Région (en Belgique et dans la région la plus proche d\'Allemagne) (périmètre max. 100 km). L\'emballage a lieu à Buschdorf (LU) et l\'expédition du commerce de gros vers le commerce de détail s\'effectue depuis Munsbach (LU). Tous les transports de la ferme au consommateur s\'effectuent dans un rayon de 100 km.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450250009240">11 des 15 exploitations sont situées au Luxembourg. Toutes les autres sont situées dans la Grande Région, dans un rayon de 100 km maximum. Bio-Ovo vise à renforcer l\'économie régionale plutôt que l\'économie luxembourgeoise. L\'entreprise est composée d\'un groupe de producteurs biologiques régionaux qui travaillent ensemble à la commercialisation conjointe et à la résolution de problèmes à différentes étapes de la chaîne de valeur. L\'entreprise a donné la priorité à l\'embauche d\'employés locaux, même lorsque d\'autres candidats avaient des compétences, un profil et des conditions similaires.</string>
    <string name="IND_EQUITY_5450250009240">Une des exploitations Bio-Ovo dispose d\'un projet pédagogique dans le cadre duquel des enfants et des jeunes handicapés s\'occupent de 1 600 poules biologiques élevées en plein air afin de gérer leurs émotions et leurs relations au contact des animaux.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450250009240">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation. Les employés ont des représentants du personnel et un conseil pour représenter leurs droits et leurs besoins. Bio-Ovo encourage le renforcement de la communauté et les échanges par le biais de discussions régulières avec le personnel.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450250009240">Les producteurs reçoivent une rémunération équitable. Cela se fait par le biais de discussions avec les producteurs et de leur rôle dans la société anonyme Bio-Ovo S.A., ce qui leur permet de travailler ensemble à la réalisation des objectifs de commercialisation et de distribution.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450250009240">L\'entreprise dispose d\'une page Web contenant des informations sur le marketing et la production des œufs. Ils peuvent être contactés en ligne, via les réseaux sociaux et par téléphone. Le label biologique de l\'UE présente des avantages indirects en matière de transparence. Le cahier de charge pour la production des œufs est accessible au public et révisé au moins une fois par an par les producteurs. De plus, chaque emballage d\'œufs porte un numéro de lot pour garantir la traçabilité. Le contrôle de la qualité est suivi par une société externe certifiée (LUXQM) (contrôle des documents, la qualité des produits et la traçabilité de chaque numéro de lot par lot).</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_5450250009240">Bio-Ovo fait partie du Groupe Oikopolis, dont les actionnaires comprennent des agriculteurs et des consommateurs locaux. Tous les producteurs d\'œufs Bio-Ovo sont actionnaires de la société anonyme Bio-Ovo S.A., ce qui leur permet de collaborer à la résolution des conflits et à la résolution des problèmes. Le petit nombre de producteurs permet un échange plus direct à travers des rencontres régulières et un espace de suggestion et de critique.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450250009240">En tant que membre du Groupe Oikopolis, l\'entreprise suit une approche de gouvernance participative, ainsi qu’une approche de la production durable qui combine les aspects écologiques, sociaux et économiques.</string>

    <string name="PRODUCT_5450252000016_NAME">BIOG Frësch Bio-Mëllech 1,5% - lait local bio</string>
    <string name="PRODUCT_5450252000016_DESCRIPTION">Lait biologique local entièrement produit au Luxembourg par une coopérative agricole régionale, et pasteurisé à la laiterie BIOG à Bascharage (LU).</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5450252000016">Le bien-être des vaches et des veaux est surveillé tout au long de la vie afin de garantir une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance. En plus du règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique 2018/848, les producteurs de lait se conforment au groupe spécialisé Bio Lëtzebuerg de la Vereenegung fir Biolandwirtschaft Lëtzebuerg a.s.b.l. spécifiant des mesures supplémentaires. Tous les veaux bénéficient de l’élevage allaitant pendant au moins 72 heures, certains plus longtemps. En outre, certaines des 11 exploitations pratiquent l\'élevage sous la mère, ce qui veut dire que les veaux restent avec leur mère pour 6 mois (max.).</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450252000016">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et du cahier des charges de Bio LËTZEBUERG sont adoptés. Le pâturage permet l\'établissement d\'espèces végétales adaptées au site dans des conditions naturelles de pâturage. En outre, certaines exploitations plantent activement des haies diversifiées pour le pâturage des vaches. Pas de modifications génétiques et pas de recours aux semences ou aux races génétiquement modifiées. Utilisation des variétés résistantes aux semences dans la mesure du possible.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450252000016">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et de Bio Lëtzebuerg sont appliqués. Pas d’utilisation de pesticides. Il y a une approche réactive de l\'utilisation des antibiotiques et les thérapies naturelles sont répandues afin de soigner les maladies le plus délicatement possible à un stade précoce (phytothérapie, aromathérapie et homéopathie).</string>
    <string name="IND_SOIL_5450252000016">Les mesures relatives à la fertilité des sols sont basées sur la réglementation européenne d\'agriculture biologique et sur les spécifications supplémentaires de Bio Lëtzebuerg, comme par exemple le recours à la rotation des cultures, au pâturage durable, à la culture pluriannuelle de trèfle et/ou de luzerne et à l\'élevage sur sol pour améliorer la structure et la fertilité naturelle des sols. Utilisation restreinte d\'engrais autorisés. Restrictions supplémentaires dans les zones de protection des eaux et les zones Natura 2000. Fertilisation organique issue de l\'élevage bovin et fixation de l\'azote par les cultures légumineuses.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450252000016">La coopérative BIOG, un réseau de producteurs régionaux, fait partie du groupe Oikopolis qui compte environ 300 actionnaires, dont des agriculteurs et des consommateurs locaux. Le lait utilisé provient entièrement des 11 exploitations laitières de la coopérative BIOG. Les membres de BIOG produisent une gamme variée de produits, notamment du lait et d\'autres produits laitiers, ainsi que des légumes, de la viande, des œufs, etc.</string>
    <string name="IND_FOOD_5450252000016">La production et la distribution du lait se fait entièrement au Luxembourg : le lait provient de 11 fermes biologiques BIOG du Luxembourg, la laiterie se trouve à Bascharage, et le produit final est expédié depuis Munsbach, au Luxembourg. L\'ensemble du flux de marchandises, de la production du lait à la vente du produit, est enregistré dans un système de gestion.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450252000016">La laiterie BIOG a été créée pour transformer et commercialiser localement le lait des agriculteurs BIOG (LU) et permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux qui garantissent des prix justes à tous les acteurs de la chaîne de valeur. Le label Fair &amp; Associative (défini par un cahier des charges interne) vise une économie associative et la résolution participative des problèmes et des décisions. Les directives BIOG privilégient les ingrédients locaux (LU) par rapport aux options importées. La définition du terme « local » provient des labels Bio Lëtzebuerg et Made in Luxembourg.</string>
    <string name="IND_DECENT_5450252000016">L\'entreprise propose des formations internes et externes pour les personnes impliquées dans la fabrication du produit, ainsi que des opportunités de formation pour les jeunes.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450252000016">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450252000016">La laiterie BIOG a été créée pour permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux et garantir des prix équitables à tous les acteurs de la chaîne de valeur. L\'établissement et l\'application de la charte interne « Fair &amp; Associative » vise une économie associative dans laquelle les participants de toute la chaîne de valeur se réunissent pour discuter des problèmes, garantir des conditions équitables et chercher des solutions ensemble.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450252000016">L\'entreprise utilise sa page Web, les médias sociaux et son magazine, Oikopolis News, pour communiquer des informations sur le marketing et les produits. Elle peut être contactée en ligne, par courriel et par téléphone. Les spécifications sont accessibles au public et couvrent les aspects de la production et de la transformation. Elles sont révisées tous les deux ans par le service qualité.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_5450252000016">Dans le cadre de la charte interne « Fair &amp; Associative », tous les acteurs de la chaîne de valeur se réunissent chaque année pour discuter et résoudre les problèmes. Cela inclut les producteurs de lait, les travailleurs de la laiterie, les grossistes (Biogros) et les détaillants (Naturata). En outre, toutes les parties prenantes ont la possibilité d\'acquérir des actions de l\'entreprise.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450252000016">En tant que membre du groupe Oikopolis, l\'entreprise suit une approche de gouvernance participative, ainsi qu’une approche de la production durable qui combine les aspects écologiques, sociaux et économiques.</string>

    <string name="PRODUCT_5450252000078_NAME">BIOG Frësch Bio-Vollmëllech 3,8% - lait local bio</string>
    <string name="PRODUCT_5450252000078_DESCRIPTION">Lait biologique local entièrement produit au Luxembourg par une coopérative agricole régionale, et pasteurisé à la laiterie BIOG à Bascharage (LU).</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5450252000078">Le bien-être des vaches et des veaux est surveillé tout au long de la vie afin de garantir une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance. En plus du règlement de l\'UE sur l\'agriculture biologique 2018/848, les producteurs de lait se conforment au groupe spécialisé Bio Lëtzebuerg de la Vereenegung fir Biolandwirtschaft Lëtzebuerg a.s.b.l. spécifiant des mesures supplémentaires. Tous les veaux bénéficient de l’élevage allaitant pendant au moins 72 heures, certains plus longtemps. En outre, certaines des 11 exploitations pratiquent l\'élevage sous la mère, ce qui veut dire que les veaux restent avec leur mère pour 6 mois (max.).</string>
    <string name="IND_BIODIV_5450252000078">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et du cahier des charges de Bio LËTZEBUERG sont adoptés. Le pâturage permet l\'établissement d\'espèces végétales adaptées au site dans des conditions naturelles de pâturage. En outre, certaines exploitations plantent activement des haies diversifiées pour le pâturage des vaches. Pas de modifications génétiques et pas de recours aux semences ou aux races génétiquement modifiées. Utilisation des variétés résistantes aux semences dans la mesure du possible.</string>
    <string name="IND_FLORA_5450252000078">Les règlements de l\'UE sur l\'agriculture biologique et de Bio Lëtzebuerg sont appliqués. Pas d’utilisation de pesticides. Il y a une approche réactive de l\'utilisation des antibiotiques et les thérapies naturelles sont répandues afin de soigner les maladies le plus délicatement possible à un stade précoce (phytothérapie, aromathérapie et homéopathie).</string>
    <string name="IND_SOIL_5450252000078">Les mesures relatives à la fertilité des sols sont basées sur la réglementation européenne d\'agriculture biologique et sur les spécifications supplémentaires de Bio Lëtzebuerg, comme par exemple le recours à la rotation des cultures, au pâturage durable, à la culture pluriannuelle de trèfle et/ou de luzerne et à l\'élevage sur sol pour améliorer la structure et la fertilité naturelle des sols. Utilisation restreinte d\'engrais autorisés. Restrictions supplémentaires dans les zones de protection des eaux et les zones Natura 2000. Fertilisation organique issue de l\'élevage bovin et fixation de l\'azote par les cultures légumineuses.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5450252000078">La coopérative BIOG, un réseau de producteurs régionaux, fait partie du groupe Oikopolis qui compte environ 300 actionnaires, dont des agriculteurs et des consommateurs locaux. Le lait utilisé provient entièrement des 11 exploitations laitières de la coopérative BIOG. Les membres de BIOG produisent une gamme variée de produits, notamment, du lait et d\'autres produits laitiers, ainsi que des légumes, de la viande, des œufs, etc.</string>
    <string name="IND_FOOD_5450252000078">La production et la distribution du lait se fait entièrement au Luxembourg : le lait provient de 11 fermes biologiques BIOG du Luxembourg, la laiterie se trouve à Bascharage, et le produit final est expédié depuis Munsbach, au Luxembourg. L\'ensemble du flux de marchandises, de la production du lait à la vente du produit, est enregistré dans un système de gestion.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450252000078">La laiterie BIOG a été créée pour transformer et commercialiser localement le lait des agriculteurs BIOG (LU) et permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux qui garantissent des prix justes à tous les acteurs de la chaîne de valeur. Le label Fair &amp; Associative (défini par un cahier des charges interne) vise une économie associative et la résolution participative des problèmes et des décisions. Les directives BIOG privilégient les ingrédients locaux (LU) par rapport aux options importées. La définition du terme « local » provient des labels Bio Lëtzebuerg et Made in Luxembourg.</string>
    <string name="IND_DECENT_5450252000078">L\'entreprise propose des formations internes et externes pour les personnes impliquées dans la fabrication du produit, ainsi que des opportunités de formation pour les jeunes.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450252000078">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_FAIR_5450252000078">La laiterie BIOG a été créée pour permettre la production de produits laitiers biologiques régionaux et garantir des prix équitables à tous les acteurs de la chaîne de valeur. L\'établissement et l\'application de la charte interne « Fair &amp; Associative » vise une économie associative dans laquelle les participants de toute la chaîne de valeur se réunissent pour discuter des problèmes, garantir des conditions équitables et chercher des solutions ensemble.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450252000078">L\'entreprise utilise sa page Web, les médias sociaux et son magazine, Oikopolis News, pour communiquer des informations sur le marketing et les produits. Elle peut être contactée en ligne, par courriel et par téléphone. Les spécifications sont accessibles au public et couvrent les aspects de la production et de la transformation. Elles sont révisées tous les deux ans par le service qualité.</string>
    <string name="IND_PARTICIPATION_5450252000078">Dans le cadre de la charte interne « Fair &amp; Associative », tous les acteurs de la chaîne de valeur se réunissent chaque année pour discuter et résoudre les problèmes. Cela inclut les producteurs de lait, les travailleurs de la laiterie, les grossistes (Biogros) et les détaillants (Naturata). En outre, toutes les parties prenantes ont la possibilité d\'acquérir des actions de l\'entreprise.</string>
    <string name="IND_SUSTAINABLEMANAGEMENT_5450252000078">En tant que membre du groupe Oikopolis, l\'entreprise suit une approche de gouvernance participative, ainsi qu’une approche de la production durable qui combine les aspects écologiques, sociaux et économiques.</string>

    <string name="PRODUCT_5450322023273_NAME">Meyrishaff Wiseneeër - oeufs locaux conventionnels</string>
    <string name="PRODUCT_5450322023273_DESCRIPTION">Œufs provenant de poules élevées en plein air d’une production conventionnelle locale, vendus uniquement au Luxembourg.</string>
    <string name="IND_ANIMAL_5450322023273">Tout au long du processus d\'élevage, le bien-être des poules est surveillé pour leur assurer une vie saine, confortable, sûre et bien nourrie, sans peur ni souffrance. Des espaces intérieurs et extérieurs, un jardin d\'hiver et un parcours extérieur sont aménagés pour assurer l\'accès à l\'herbe fraîche, et des arbres pour protéger des dangers naturels. Les poules vivent en groupes de max. 1000 poules, une taille de groupe inférieure à la taille autorisée par la réglementation bio (max. 3000 poules).</string>
    <string name="IND_FOOD_5450322023273">La distance entre le lieu où le produit est fabriqué et celui où il est consommé est courte. Les poules et leur alimentation proviennent tous de la Grande Région. Les œufs sont vendus au Luxembourg uniquement.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5450322023273">Les œufs sont produits par une ferme luxembourgoise et vendus au Luxembourg uniquement. Les poules et leur alimentation proviennent tous de la Grande Région L\'entreprise a donné la priorité à l\'embauche d\'employés locaux, même lorsque d\'autres candidats avaient des compétences, un profil et des conditions similaires.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5450322023273">Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation. En outre, l\'entreprise veille à ce que les travailleurs aient des contrats de travail permanents plutôt que temporaires.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5450322023273">L\'entreprise utilise sa page Web et les médias sociaux pour commercialiser le produit et communiquer des informations sur sa production. Ils peuvent être contactés en ligne, par téléphone et sur les réseaux sociaux.Le droit du travail luxembourgeois est appliqué pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants, et permettre la liberté de réunion et de négociation. En outre, l\'entreprise veille à ce que les travailleurs aient des contrats de travail permanents plutôt que temporaires.</string>

    <string name="PRODUCT_5453002012055_NAME">Autisme Luxembourg a.s.b.l. Confiture Extra Trois Fruits Rouges - confiture locale conventionnelle</string>
    <string name="PRODUCT_5453002012055_DESCRIPTION">Confiture trois fruits rouges produit par l’association Autisme a.s.b.l., suivant le but d’employer des personnes atteintes d’autisme dans l’artisanat local. Ingredients: raspberries, red currants, strawberries, sugar, pectin, and lemon.</string>
    <string name="IND_FOOD_5453002012055">Environ 10% des fruits rouges proviennent de la production locale de l’association Autisme a.s.b.l. et 90% sont achetés auprès d\'un grossiste national, ainsi que les autres ingrédients. Certains des ingrédients achetés sont d\'origine tropicale.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5453002012055">Les fruits pour la confiture proviennent un minimum de 10% des champs de l’association Autisme a.s.b.l. et les 90% restants d\'un grossiste national. L\'ensemble de la transformation des ingrédients en confiture a lieu dans les ateliers d\'Autisme à Beckerich (LU).</string>
    <string name="IND_DECENT_5453002012055">La confiture est produite dans des ateliers protégés dirigés par Autisme a.s.b.l., offrant un emploi professionnel, flexible et solidaire aux personnes atteintes d’autisme.</string>
    <string name="IND_EQUITY_5453002012055">La confiture est produite dans des ateliers protégés dirigés par Autisme a.s.b.l., fournissant un emploi au marché du travail secondaire pour les personnes atteintes d’autisme.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5453002012055">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation. De plus, la convention collective du secteur social sur les droits du travail s\'applique et est respectée à tous les niveaux. Les salariés handicapés bénéficient de droits supplémentaires en fonction de leurs besoins spécifiques.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5453002012055">Autisme est une association sans but lucratif (a.s.b.l.) et un atelier d’inclusion professionnelle entreprenant de vastes activités de sensibilisation du public, y compris des informations sur la production de confiture dans leurs ateliers, ainsi que des activités éducatives et sociales pour le soutien des personnes avec autisme.</string>

    <string name="PRODUCT_5453003550020_NAME">Moulin Dieschbourg Sidamo Grains - café local bio</string>
    <string name="PRODUCT_5453003550020_DESCRIPTION">Café local bio issu de grains cultivés dans la région de Sidamo en Éthiopie. Les grains sont torréfiés à Echternach (LU). Labels: Bio, Fairtrade, Made in Luxembourg.</string>
    <string name="IND_FLORA_5453003550020">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour le contrôle des ravageurs et des maladies. Des techniques de culture biologique appropriées sont utilisées pour aider à lutter contre les ravageurs et les maladies. Les pesticides sont réduits au minimum autorisé par la réglementation.</string>
    <string name="IND_SOVEREIGNTY_5453003550020">Les critères de la certification Fairtrade sont suivies pour soutenir la souveraineté des producteurs, en particulier en travaillant avec des coopératives d\'agriculteurs ainsi qu\'en utilisant les directives Fairtrade pour mettre en place la politique des prix.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5453003550020">Le café certifié Fairtrade et biologique soutient l\'économie locale à Sidamo, en Éthiopie, la région de culture du café. Le label « Made in Luxembourg » garantit un café torréfié 100% luxembourgeois (Echternach), soutenant l\'artisanat et l\'emploi local. L\'entreprise est également membre de l\'association Mëllerdaler Regionalproduzenten.</string>
    <string name="IND_DECENT_5453003550020">Les critères de la certification Fairtrade cherchent à améliorer les moyens de subsistance des producteurs, en permettant des avantages tels que le temps passé en famille, le repos, la culture et la capacité de subvenir à leurs besoins, ainsi qu\'un accès équitable aux moyens de production et à la terre.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5453003550020">La législation du travail luxembourgeoise est appliquée aux dernières étapes de la production à Echternach, pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, pour protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et pour permettre la liberté de réunion et de négociation. Les réglementations du commerce équitable garantissent également le droit des producteurs du café à négocier les conditions de leur emploi, afin d\'éviter l\'exploitation ainsi que le travail des enfants.</string>
    <string name="IND_FAIR_5453003550020">Les critères de la certification Fairtrade permettent aux producteurs d\'obtenir des salaires équitables, de soutenir leur droit à la liberté d\'association et de protéger les droits des communautés autochtones, leurs biens et leurs connaissances.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5453003550020">L\'entreprise dispose d\'une page Web pour le marketing et pour fournir des informations la production du café. Ils peuvent être contactés en ligne, par e-mail et par téléphone. Les labels bio et international Fairtrade de l\'UE présentent des avantages indirects en matière de transparence.</string>

    <string name="PRODUCT_5453003631279_NAME">Nuddelfabrik Tagliatelle - pâtes locales conventionnelles</string>
    <string name="PRODUCT_5453003631279_DESCRIPTION">Tagliatelles fraîches produites à Schifflange (LU) selon les critères du Label “Made in Luxembourg”. Ingrédients : Semoule, œufs.</string>
    <string name="IND_FOOD_5453003631279">La distance entre le lieu de production et de transformation du produit et celui où il est consommé est courte. Les tagliatelles sont produites à Schifflange (LU) et vendues au Luxembourg.</string>
    <string name="IND_LOCALECO_5453003631279">Les tagliatelles sont produites à Schifflange (LU) et vendues au Luxembourg.</string>
    <string name="IND_LABOUR_5453003631279">Les législations luxembourgeoises sur le droit travail sont appliquées pour garantir des contrats transparents et juridiquement contraignants, protéger contre le travail forcé ou le travail des enfants et permettre la liberté de réunion et de négociation.</string>
    <string name="IND_TRANSPARENCY_5453003631279">L\'entreprise a un site web avec des informations sur le produit et peut être contactée en ligne, par téléphone et sur les médias sociaux.</string>

    <string name="PRODUCT_9120008998688_NAME">Höllinger Bio Wilder Apfel - jus importé bio</string>
    <string name="PRODUCT_9120008998688_DESCRIPTION">Jus de pomme importé bio, produit en Autriche avec 100% de pommes issues de l’agriculture biologique.</string>
    <string name="IND_BIODIV_9120008998688">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de biodiversité. Les pommes sont cultivées dans des vergers ruraux classiques combinant différentes variétés de pommes traditionnelles, conduisant ainsi à la préservation et à la promotion de ces espèces. Des ruches sont conservées dans les vergers pour favoriser la pollinisation.</string>
    <string name="IND_FLORA_9120008998688">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour le contrôle des ravageurs et des maladies.</string>
    <string name="IND_SOIL_9120008998688">Les réglementations biologiques de l\'UE sont suivies pour les critères de fertilité du sol. Les vergers, en tant que forme d\'habitat géré de manière extensive, renforcent les efforts de conservation des terres.</string>
    <string name="IND_LABOUR_9120008998688">Les réglementations locales autrichiennes sont la référence pour garantir les droits du travail. L’entreprise garantit en plus des salaires équitables (supérieurs au salaire minimum) et des horaires de travail améliorés pour le personnel local.</string>


    <!-- TYPES -->
    <string name="TYPE_COFFEE">Café</string>
    <string name="TYPE_HONEY">Miel</string>
    <string name="TYPE_FLOUR">Farine</string>
    <string name="TYPE_CHOCOSPREAD">Pâte à tartiner</string>
    <string name="TYPE_JAM">Confiture</string>
    <string name="TYPE_YOGURT">Yaourt</string>
    <string name="TYPE_MILK">Lait</string>
    <string name="TYPE_EGG">Oeufs</string>
    <string name="TYPE_PASTA">Pâtes</string>
    <string name="TYPE_POTATOES">Pommes de terre</string>
    <string name="TYPE_APPLEJUICE">Jus de pomme</string>
    <string name="TYPE_HAM">Jambon</string>

    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_AUTHENTICATED_BODY">Votre compte a été authentifié, vous pouvez désormais accéder à l’application</string>
    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_AUTHENTICATED_TITLE">Authentification complétée</string>
    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_ARCHIVED_BODY">Votre compte à été archivé, vous pouvez supprimer l\'applicatino.</string>
    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_ARCHIVED_TITLE">Compte archivé</string>
    <string name="NOTIFICATION_REVIEW_PRODUCTS_BODY">Répondez à notre enquête rapide.</string>
    <string name="NOTIFICATION_REVIEW_PRODUCTS_TITLE">Retour client</string>
    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_PHASE2_TITLE">Prochaine étape</string>
    <string name="NOTIFICATION_ACCOUNT_PHASE2_BODY">Vous pouvez maintenant utiliser l\'application pour faire vos courses.</string>
    
    
    <string name="compare_button">Comparer</string>
    <string name="product">Produit</string>
    <string name="indicators">Indicateurs</string>
    <string name="show_less">Voir moins</string>
    <string name="show_more">Voir plus</string>
    <string name="similar_products">Produits similaires</string>
    <string name="general_error">Une erreur est survenue</string>
    <string name="no_products_found">Désolé, aucun produit trouvé</string>
    <string name="general_error_try_again">Une erreur s\'est produite. Veuillez réessayer plus tard.</string>
    <string name="network_error">Veuillez vérifier votre connexion Internet et réessayer plus tard.</string>
    <string name="menu_products">Produits</string>
    <string name="menu_product_categories">Catégories</string>
    <string name="client_id">ID client Pall Center</string>
    <string name="products">Produits</string>
    <string name="review_products">Avis sur produits</string>
    <string name="feedback_page_text">Vous avez récemment acheté le produit suivant, quels indicateurs vous ont amené à le choisir?</string>
    <string name="price">Prix</string>
    <string name="other_reason">Autre raison…</string>
    <string name="feedback_thank_you">Merci!</string>
    <string name="feedback_thank_you_message">Merci d\'avoir évalué le(s) produit(s) que vous avez acheté(s). Vos commentaires permettent à l\'équipe de recherche de comprendre vos choix de produits alimentaires et de détecter des pistes vers des achats plus durables.</string>

    <string name="permissions_modal_camera_description">Goodness Groceries a besoin d’accéder à votre caméra pour scanner les codes QR.</string>
    <string name="camera_not_allowed">Goodness Groceries n’a pas pu accéder à votre caméra pour scanner les codes QR. Veuillez activer les autorisations dans les paramètres. Merci.</string>
    <string name="welcome_page_4_title">Qu’est-ce qui vous tient le plus à cœur lors de vos courses?</string>
    <string name="welcome_page_5_title">Quels types de produits avez-vous tendance à acheter? (jusqu\'à 4)</string>
    <string name="welcome_page_6_title">Scannez un produit</string>
    <string name="welcome_page_6_text">Utilisez votre smartphone pendant que vous faites vos courses pour scanner les codes QR sur une sélection de produits.</string>
    <string name="welcome_page_7_title">Consultez les indicateurs qui comptent pour vous</string>
    <string name="welcome_page_7_text">Chaque produit sera présenté avec ses indicateurs de durabilité pertinents. Lisez plus sur chaque indicateur en cliquant dessus, et effectuez vos achats en fonction des informations disponibles.</string>
    <string name="scan_low_storage_error">Les dépendances de détection ne peuvent pas être téléchargées pour cause d\'espace de stockage faible</string>
    <string name="welcome_page_1_title">Bienvenue dans Goodness Groceries!</string>
    <string name="welcome_page_1_text">Cette application vous permettra de comparer les caractéristiques éthiques et éco-responsables de certains produits alimentaires pendant que vous faites vos courses au Pall Center.</string>
    <string name="welcome_page_3_title">Les quatre thèmes de la durabilité</string>
    <string name="welcome_page_3_text">Continuez pour personnaliser votre expérience de l\'application.</string>
    <string name="welcome_page_notifications_text">Veuillez autoriser les notifications de Goodness Groceries, pour être informé(e) que votre compte a été vérifié, et pour recevoir des notifications pour commenter les produits que vous avez achetés, ainsi que des messages concernant l\'étude et l\'application.</string>
    <string name="welcome_page_notifications_title">Notifications</string>
    <string name="welcome_page_8_title"> On y est presque !</string>
    <string name="welcome_page_8_text1">Merci de votre intérêt pour participer à l\'application et l\'étude Goodness Groceries !</string>
    <string name="welcome_page_8_text2">Finalisez votre inscription en cliquant sur le lien et en suivant les trois étapes.</string>
    <string name="welcome_page_8_checkbox">J\'ai répondu aux 3 questions</string>
    <string name="welcome_page_8_button">Completer le questionnaire</string>
    <string name="welcome_page_interest">Merci pour votre interêt à participer à l\'appli et l\'étude Goodness Groceries !</string>
    <string name="id_digit_alert">L\'identifiant doit avoir exactement 13 chiffres</string>
    <string name="product_not_found">Product introuvable</string>
    <string name="language">Langue</string>
    <string name="language_change_later">Vous pouvez changer la langue dans les paramètres plus tard.</string>
    <string name="or">ou</string>
    <string name="scan_directly">Scannez votre carte client Pall Center</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>

    <!--    External links -->
    <string name="url_home_page">https://food.uni.lu/goodness-groceries</string>
    <string name="url_help_page">https://food.uni.lu/goodness-groceries/help</string>
    <string name="url_contact_us">https://food.uni.lu/goodness-groceries/contact-us</string>
    <string name="url_welcome_survey">https://food.uni.lu/goodness-groceries/join-the-study</string>

</resources>

